試過最窮時，窮成點？

英國讀大學時
自煮煮晚餐 唯工塊雞排跌左落地
用熱水沖一沖照食

去西九龍頂樓食三手飯

無錢上連登

喺街邊啲樹度掘啲樹皮嚟食

巴打睇黎呢單野對你影響好大
短短幾句已經錯幾隻字
BTW近況如何

細個有一排屋企環境唔好，有次喺後樓梯見到有個pizza外賣盒，好奇走去打開，見到裏面有兩塊完整嘅pizza未食，二話不說就咁塞入口食，可以話係果排我食過最好食嘅野。

老實講，我到今日連行入去pizza hut都會諗起果次經歷...平時少食就係唔想諗起果次...都痛

講緊係8年前既事啦
真人真事

廿蚊都無扮唔記得帶銀包

如果發生係我身上，都會咁做…
但係因為唔想浪費食物

呢d經歷真係會刻骨銘心

日日係學校問食緊飯啲同學啲飯食唔食得哂

日日用碎銀食飯
中學

宜家屋企好左好多，阿媽都改嫁左，之前屋先捐錢助養左班兒童，自己大個啲都想幫下啲有需要嘅細路，無謂比佢地捱肚餓

搭巴士入少幾毫

你係唔會想像到同英國人住
啲英國人可以污糟成點

咁你有冇食佢地食剩既飯

試過同細佬一齊落街扮冇錢搭車 2蚊2蚊問街人借
借够10蚊一齊買麵包

早餐食老母麵
下午頹飯兩個人分
夜晚翻屋企食

大學岩岩grad未搵到野做
一星期有一日返補習
特登遲起身食少一餐
其餘兩餐公仔面
有時剩錢就買隻雞蛋打落去
持續左兩三個月

到搵到工個晚 allin走去食左餐放題

買排雞蛋

細細過為左慳7蚊車費 每日行9個字番學 lunch自己去粥粉麵檔 買十蚊炒面食 由中四到中七都係咁做
依家人大左 都唔會太大洗 每年都係一次旅行算

你呢d唔係窮，係慳

斬自己忽肉食

全日淨係食一碗十蚊雞既麵
持續幾個月
但我個陣又唔係真係窮...我覺得係有心理病

唔窮又點會慳

都未算

呢個香港不知幾多大種乞衣 大把錢都慳到仆街

屌，我之前住host
佢地啲刀刀叉叉有乾左既隔夜野食

得一條褲一件衫
唔敢出街

成半年 每日剩係食個麵包
果半年瘦左成10kg

記得以前中學我帶着＄5同以前嘅女朋友出街

大家都係中學生大家都無錢女朋友嗰陣時有一張＄20含苞

我都係用返我自己個＄5搭車返屋企

果陣我幼稚園 一家五口
一罐午餐肉/豆豉凌魚 + 幾條菜/咸蛋
食左幾年 仲未死得

而家正常少少 有茄汁沙甸魚

我都有😭😭😭😭

計埋戶口十蚊都冇

比人捉到的話

一日食一餐，仲要係d cheap 嘢
維持咗三個月

初中？

大學無咩錢 自己俾學費
早午餐當一餐 食個包或者淥個烏冬
出去canteen食頹飯都無錢
持續左一年
而家事隔幾年重未想食烏冬

咁打算點做

個陣中學
開口問人借1000蚊
個排老豆去左
用左唔少錢搞喪禮
老母又因為咁無做野
股票又輸幾球

我永遠唔會忘記琴日..

我已經四日沒有東西落肚，昨晚終於忍不住，真的很肚餓，餓到連尊嚴也不顧...
沒有辦法，身上已無分文，屋企人又唔理，又找不到工作，連八達通的五十蚊按金也拿走了..

吃二手飯的感覺真的很難堪，中午在某屋村的大家樂，吃了別人剩下的飯餸，理不了別人的目光，一邊食眼淚俏俏的在眼角滴下......我是一個窮撚

老豆唔畀多啲家用，唔知佢係咪攞曬到賭，一問佢攞就鬧，攪到老母窮到山窮水盡，帶住兩個細路就嚟無錢開飯，連我讀幼稚園嘅學費都無錢交

早餐同午餐各食一包百佳瑪莉餅再灌水
夜晚唔食野去自修室坐 訓覺 聽podcast 睇書
之後番屋企就沖涼訓
第二朝再起身loop
月尾連搭車錢都要計到盡
過海船只係3.1 但紅隧巴士9.3
由紅磡行去天星碼頭
收工又係咁樣番去
淨係行果段路同搭火車差唔多時間

差一日出糧，冇錢 ，中午餐食早上買定既麵包，唔想俾人見到要坐後樓梯食

每日返工放工岩岩夠食同搭車
老友約食飯要去， 之後自己捱面包
唔想人擔心

以前屋企炒樓炒股票蝕左好多錢
由揸住十幾個單位賣到得返三個
本身出入有司機 之後自己揸返
由五六個工人得返一個
由四千尺搬去得一千尺

讀中學果陣冇錢
Lunch 三十幾蚊一餐飯要同朋友share
一人出一半錢 持續左一段時間

都好慘下

佢地夜晚唔撚沖涼

你話呢

4蚊搭巴士都無，放學由天水圍行返元朗

我都試過

6蚊一個大麥包 + 5蚊水當午餐

5蚊炒麵王一餐

戶口得返一毫子

同你差唔多
中學Lunch唔係飯盒既
有得添飯同汁
見朋友食完叫佢唔好拎隻碟去收
等等有得呃飯食 持續左三年中學生涯

雖然屋企單親家庭又四兄弟, 不過媽媽西利, 屋企算幾有錢
不過雷慢果陣雖然冇直接中招, 但係經濟差到咩咁, 最後屋企公司執粒, 仲破埋產
果陣又係a level第一年, 真係寒窗苦讀
食個包都用諗諗

而家過左四年破產期, 我同細佬都開始有野做, 算係好番少少, 不過都仲係要計住計住

多謝媽媽捱得住

唔買水食好啲啦

戶口入面錢小到拎唔到出嚟
為咗有錢用 要叫同學過幾十蚊去我戶口
返暑期工要同老闆借錢
個個星期要拎廢紙紙皮去賣
都成七至八年前嘅事
呢世人永遠都唔會忘記果陣嘅生活

番學冇錢食飯
早上食大碗豉油撈飯
忍到放學番屋企再食
晚上好d 可以加隻蛋

我見過有個阿伯
臨老做苦力
坐響路邊食晏
見到佢一打開個餐盒
我真係好想喊
係一個發左水嘅齋公仔麵

落街賣藝

冇比阿婆罵爭紙皮？

以前留學果陣 買一盒水煮牛 分左5日晚餐煮麵食

係邊度見到 幾耐之前
好慘

This is hk

英國讀書 玩哂零用錢 一個月白煞意粉加茄汁

份人工又少，老細又拖鳩我糧，有次喺佐敦收工冇錢搭車返屋企立即Call個Friend出嚟救命，好彩佢喺大埔都肯出

響佐敦
都6-7年前
果陣做緊政府intern
呢世都唔會忘記呢個畫面

沙士其間
早餐 8蚊魚蛋粉
午餐 8蚊牛腩河
晚餐 8蚊雲吞河

但我果時唔係窮 係洗埋係其他地方攪到一個月入面有半個月都係咁

之後食到個老板娘認得我
晚市有時會送碟油菜我嘆

得罪講句 借果1000蚊幫到D乜

fucking true

老實講
個物價幾正

銀行得返$70，要同事入$30拎出黎食lunch

啲紙皮係我自己嘅 又唔係喺街執
仲有我果陣都係賣廢紙多
即係啲舊雜誌 免費報紙 jobmarket 果類
其實最多都係得幾十蚊

巴打慳錢不如開源。

澳洲大把財路啦。

創傷後遺症

中學為左唔洗比5蚊車錢行個半鐘返屋企

屋企架林寶同法拉利都拎左去改裝，嗰排又無錢買新車代步 唯有同人逼地鐵

望落係好慘

但可能呢個阿伯後生用晒d錢去賭

賭輸就要成家幫佢填數，

到最後死性不改，眾叛親離

淪落到喺街執垃圾

食飯
個期好撚辛苦
日日比老母屌e樣個樣
唔想放學
過左排之後我老母去做返野屋企都有返錢

係個期之前 1000蚊對我黎講唔算多
諗都無諗過要問人借錢

每次食飯 奶

巴打小心cancer

成個估仔你都ff曬出黎

都係慘

老豆幾年前工傷 出5份4人工 幾千蚊 一家4口
個個月望個幾千蚊 一出就去百佳買米買油
書簿費雜費要周圍問人借
月頭好少少可以食薯仔
月中開始買罐欖菜一家4口餐餐食白粥
有時仲要唔夠米 岩岩好煲到一人一碗 多dd都冇

有錢一定要洗晒？
又唔係算死草人地係度慳
自己慳自己都大種乞衣

細個每次同屋企人食M記都係4個人食一個餐

有次去小學同學既生日會, 就係我屋企附近既M記搞

一去到見到成枱都係野食，最重要係唔洗錢，原來一個人可以食晒6隻麥樂雞，我仲問佢地：「真係可以食？」

食到咁上下，就開始交換禮物，佢地一攞出黎我就開始驚，全部係都大大盒既玩具，有火車遙控車機械人，而我只係送左一份價值$20既禮物

果刻我就明白，我屋企係屬於「窮」

窮到賣器官

一日淨係食一個出前一丁。

好細個果陣屋企窮到仆街
有次見到地下有粒糖 執左黎食

中學有個月無飯錢 捱左幾日餓
之後d fd每人share少少比我食
跟住miss知道左 借左幾百蚊比我去搞掂果個月既lunch

重有無幫襯

無做野大半年
每日用10蚊 買一個包就一日

仇老仇到咁你都算可憐

買白米加豉油叮三分鐘

想問下樓上講既有幾出奇？

試過一日食三個菠蘿包 當係早餐午餐 2.5$一個

日日午餐7-11珍珠雞
又唔想比屋企人知原來平時嘅零用係唔夠錢食個正餐
而家大左見到珍珠雞都想嘔

點解唔去做野？

無啦
離開左香港
不過間野好鬼污糟
人大左見到個環境有時真係寧願唔食

戶口雙位數

靠八達通do 個叮叮飯食

維持左一星期

又唔好噤講

有種廢老會賭到傾家蕩產 妻離子散

個種真係自己攞黎

試過畢業直接失業無錢
食咗三個禮拜早晚營多餐午餐食燕麥

學歷唔高 唔想一世做同一樣野
加上厭世

唔記得問老豆拎零用錢

問屋企工人借錢
幫我架林寶堅尼入油

細個屋企異離，屋企無錢全家夜晚一齊食ok個一叮飯食左幾年，不過細個覺得幾好食 依家食返好似食緊屎咁

銀行有$4 銀包有$30 馬會有$6

試過賭波賭到得番$100蚊

果陣輸剩最後一注, 訓身買落「利物蒲vs阿仙奴」, 重注阿仙奴win

94分鐘阿仙奴1:0, 補時都就完, 諗住收錢啦.

點知, 唔知做乜受傷, 跟住又補時補到102分鐘, 史上最長補時

跟住最後1秒又唔知做乜輸12碼, 之後1:1

兩日無食飯

早餐同午餐食麵包食足一個月
午餐就算食完個麵包唔夠飽都係捱到返屋企食飯算

小學嗰陣一家三口租人地屋企一間好細嘅房
得上下格床同埋一部電視仔
真係好心痛屋企人咁辛苦
小息嗰陣唔小心跌咗幾塊餅落地下
趁無人見到就偷偷地擺返落食物盒到然後再食

你都問左啦
仲想問咩下

返工食公仔麵，放工返屋企食公仔麵。訓醒，返工食印度撈麵，放工返屋企食印尼撈麵。放假，喺屋企食公仔麵。。。

每日食一餐，食壽挑牌麵，around 4蚊到

好快會死

訓街！係地鐵站樓梯訓
運動場沖涼
呢段日子過左個半月

去英國讀書話自己窮 on9
同薯片話自己中產一樣

孤兒院夠歲數出來，靠哥哥姐姐接濟（一係比廚我訓一係每個月比千五左右我用），再半工讀埋大學。

喳架，我唔會沖直接食

窮得只剩下錢

4蚊炒面 5蚊三文治

咁就一日

重注一百?

打8號風既時候汁啲吹到周圍都係既濕紙皮黎賣，汁左成日賣到$2.3

得返幾百食一個月
買左箱撈麵
3餐都係撈麵
食撚到嘔
就變朝早果餐唔食
晏就食埋早餐果份

all in 利記

成個月都乞食

問朋友借70蚊入落戶口 去atm拎戶口入面嗰30蚊

出國讀書個啲可唔可以收返埋

幾鳩十萬一年學費都比得起你屋企點會窮

定係連登個個都係超級狀元高材生收獎學金

自己窮關屋企人撚事咩
你估果個屋企有錢
都好中意問屋企人拎錢？

1. 小學期間，無錢買文具..
同學仔話俾佢打3巴，送支筆俾我..
我忍住痛俾佢打

2. 初中試過無錢買校服，條校服褲吊曬腳，
成日俾老師警告

3. 中學果陣，每日得$10午飯錢，但食個叉燒飯都要12-3蚊，最後只係夠錢食炒面 - $5

4. 試下返大陸實習，$3000唔夠要捱2個月.. 早午餐都食公司飯堂（免費），夜晚食蘭州拉麵$5

5. 大學連留位費都差d拎唔出..

6. 初戀女友，上過我屋企一次就飛咗我..

窮得只剩錢

中學lunch time食6蚊個杯麵
放學太肚餓去小食店買3蚊一個媽咪麵加水淥黎食 仲要飲埋啲味精湯

肚餓得滯去奶美極個蓋淨低個少少豉油

個重點係你窮極都知屋企人有錢，唔會餓死你，就算出國個陣點窮都唔會感受到個種無助

窮撚 比人恰
攞過哂任何政府福利
比人睇死

屋企無咩錢又讀緊書，撞正屋企人有事入左院，得番家姐一個人撐屋企
好彩自己一直都好慳有d錢，不過，為左唔好比咁大壓力家姐，早餐一個面包，間中分成早午食，好彩晚餐有親戚或鄰居幫手，晚晚做好功課 去垃圾堆到找報紙，爛鐵果d 等得閒拎去賣，星期一至五番學放學趕去醫院，星期六日番工。

窮唔緊要，最辛苦係賣紙皮果時，推車仔出去，比其他人指指點點或者笑 又唔係偷呃拐騙，點解要比人指指點點 諗起為左屋企人，找多一蚊得一蚊，繼續做自己 ，直至好彩拎到獎學金先，無咁大壓力。

拆自己存落黎既利是去露營同生活

係印度讀小學果時
自煮早餐跌左塊鮑魚落地
用水洗下照食

小學樓梯有人跌左紫菜
我9秒9沖上去執黎食

細過果時阿爸失業
阿爸叫我問離左婚嘅阿媽攞錢用

中學個時要交唔知咩費$40
呀媽又唔係屋企好多日 淨係留左好多indomie 係屋企
拎哂全部錢+散銀都唔夠
拖左一個星期有多 連班上面最曳個d 男仔都交哂
畀miss 當住全班鬧我叫我聽日一定要交到
第二日驚到無返學 之後呀媽返黎鬧我
問我做乜唔返學

只剩錢

中學食lunch果陣等同學幫手叫加飯加汁 持續左3年 果3年期間成級都叫我做汁男 直到依嫁

我細過都賣過，老母執，我推去賣，每次推我都想死，好驚撞到同學仔

獨留兒童在家唔係犯法？

冇錢食飯
去麥當勞拎包茄汁啜...

做 m記唔係仲好？

老母生cancer, 復發第3次，半身不遂，屋企乜撚賣得既野都賣晒，親戚借無可借，老豆搵老細借埋下年糧。冇藥物開支，因為已經冇得救，等死。公屋，欠租太耐，晚晚有人拍門，唔敢開，房署甚至出埋信話要趕。

平時等街市臨收工燒味铺10蚊份賣剩肉，兩個豬頭肉13蚊，好撚多毛，但為左平，經常幫襯。豆腐芽菜就唔駛講。

老母過身個陣，都係東華三院搞掂，骨灰位都唔駛諗。撒撚左灰。

最仆街係房署，上去問屋租減免，攞起租約刪撚左我老母個名之後叫你交返租，唔交就趕。最後頂唔撚住搵個議員先有得通融下。

個陣讀中五考緊會考

最慘係有時你避得過同學仔，都避唔過周遭的熟人，果一刻好想變透明

窮到訓街

大人起碼唔會當面笑鳩你，同學真係會唱到全校都知

通宵等頭位咋

房署咁9

食兩條蕉當一餐... 😞

細個有排屋企完全無經濟收入
差啲攞綜援

因為住係醫院比較遠的地方，平日返學趕去醫院，再返屋企趕功課，再ko家務（無理由家姐番完成日工，再要佢搞，重要，家姐果時成日幫手ot，為左找多d）

其實都成晚上11，12點，第二日番早的話，7點左右都要出門口所以，當初都想做，但是，果時個人都捱到有d 加上星期六日都去找左搬野做，精神都唔太好，如果我有咩傷左或整到，到時先係大鑊，又要人照顧。

攞撚住疊醫院帳單去証明都唔撚理
好撚仆街。
不過個我老豆個地盤老細真係好有義氣
分期左成3年先還晒筆數，反而d 親戚日撚日追數

我覺得呢啲野見唔對路唔好自己去搞
有無搵過社工幫手
佢地出面有牙力啲

老細真係唔話得
佢自己都有班手下同屋企要養

細個父母成日嘈交同打交，
有時仲要拎菜刀想互劈咁款，
老母成日離家出走，老豆就掛住賭馬
屋企長期都唔會有人煮嘢食

係我老豆賭馬都會煲一大鍋飯再餸咸魚呀咸酸菜，
好多時連續兩三日無人，打開雪櫃淨係得一大碗白飯，
所以啱啱上小學我就已經識自己炒飯，
落D鹽呀鼓油呀
有時好彩有蛋嘅可以發隻蛋落去，
有時嘜都無，就睇下屋企有無蕃茄醬呀沙爹醬呀撈落去炒

對下有個細我一年幾嘅妹，
食咩都係兩份分，或者我讓比佢食，
不過佢次次都會比我咬一啖

好記得有次同佢行上翠林玩，
我阿妹好想食雪條，所以我就買比佢，
買完之後個身得返兩蚊，天色又夜，
諗住傾傾膞入兩蚊
兩個人搭巴士落返寶琳(果陣$1.5一個)
點知比巴士叔叔捉到，話我地入少一蚊只可以一個人搭

我本身叫阿妹留係車，我自己行返去，
我阿妹就跟埋我落車，要行就一齊行。
到依家大家大個左，
雖然我都係一個賺唔到大錢，無嘜用身子又唔好嘅家姐，
不過阿妹永遠都最尊重我最錫我唔比其他人蝦我

嫁左人，同老公父母一齊住，
次次佢地問我肚唔肚餓呀，食左嘢未呀，
個心都好Sweet
因為自己父母細個從來無問過我
就算依家生活唔算富裕，我已經覺得好幸福了

睇到好心UP
但係恭喜你搵到好人家

沙士果期 老豆冇工開 加上有情緒病
得我老母有做野
中午食m記6蚊漢堡包
果陣太細 唔識野 係咁chur老豆買個餐食
我老豆冇比反應
而家諗番都覺得好恐怖
利申: 而家出左國讀書 我都唔明十幾年間佢地草到咁多錢 本身半隻腳入左ive

岩岩去地鐵退張八達通換餐m記食

窮到戶口得返幾蚊 無錢食飯
食飯要呀頭請 請左三日之後實在無辦法再厚面皮 食6蚊一個既包頂全日
返到屋企晚餐分幾日黎食 果啲份量以往一晚搞掂

捱左成個月出左糧 果陣開始唔拎屋企人錢 所以好L窮
但起碼叫有盡頭 其他巴打捱得耐啲 佩服

我讀中學個陣都試過同朋友share飯
個陣阿爸2年無返過工 我整唔見左阿媽比嘅飯錢 又唔敢同佢地講
結果同個學校訂飯嘅朋友夾份買個15蚊飯
食唔夠可以出去添

呢個明明係放負post同鬥慘大會
但唔知點解我睇到好多正能量

試過月尾得返兩千，都唔知點過

中學番學，車錢好貴，補習錢差少少夠一星期食飯，一日只食一餐，放學去啲超抵餐廳食

其中一日食蕉

成年無食晚餐
一放工就返屋企
挨到11點就整屋企啲公仔面食話食宵野
唔想俾父母知道我無錢食晚飯
(當年草緊錢 又要一邊返工一邊進修交學費 唯有係咁)

為左慳幾毫車錢 行30分鐘搭第2架車返屋企

打和啦
大個仔仲咁多幻想 令自己開心又唔開心

五個人住係一間細到淨係放到一張碌架床同一張差唔多麻將檯咁大既檯(冇凳)既劏房5-6年

都仲有好多呢D
唯有努力D
唔好比自己變成下一個

我反而想知點解會窮到咁？

宜家
下個禮拜先出糧 戶口得返$71.7

中學嗰陣買百佳啲一條條嘅嘉頓麵包
返屋企炒個蛋加啲茄汁又一餐
茄汁同雞蛋係窮人恩物
宜家大個咗 都好中意食
不過宜家先知道嘉頓啲麵包原來好污糟 所以冇再食

有感而發
其實窮唔會令人變質
係人嘅冷漠先會
如果大家生活輕鬆啲嗰陣
不如試吓做人唔好太harsh

執紙皮/汽水罐賣...

去大家樂 麥當勞食二手飯

晚晚去八月軒食，中午餐餐食元氣⋯⋯⋯
（因為無晒錢，唯有碌卡食飯，張AE又好多餐廳唔收）

餐餐自己煮 係百佳買下雞肉+山菜+白飯 食左幾個月 依家見到雞胸肉都唔太有胃口 我知唔係見好窮唔係算好慘 都叫有飽飯食 但睇住班fd去邊度邊度旅行又食好西 而自己就係屋企食嗰種空虛同難耐先係最苦痛

認同你最後個句。。。

好似而家香港乜都要投訴一餐

行街hi到人好似殺左人老母

連登講2句野都俾鍵盤戰士屌

中三果時行超級市場, 齋睇無錢買, 之後收到電話, 話我跌左個銀包係間超市..我記得個銀包有我張學生証, 上面好似有屋企電話...以後落去攞番, 個職員問我裡面有D咩野, 我話有學生証, 身份証, 同埋一個5毫子...

個下難堪到

我諗一世都會記住個個畫面

得幾蚊係身 係唐記買兩個饅頭就當晚餐

爸爸好賤，脾氣臭，
嗰時一家四口好窮住劏房。
我同家姐仲係bb,
爸爸日日鬧呀媽叫佢帶我地出街，唔好嘈住佢瞓，
呀媽就好辛苦咁日日湊住我同家姐（嗰時我仲係手抱），
搭巴士循環線，搭到咁上下就返屋企煮飯俾老豆。
為咗慳啲錢，媽咪就叫我哋上車就要同司機打招呼，
咁佢入錢時會入少啲，多數司機見到都會當睇唔到俾我哋過，
不過有次就試過媽咪突登入少一蚊，
俾司機大大聲鬧。

依家大個諗返起，
好憎老豆之餘，
仲好感激媽咪咁辛苦湊大我哋，
要好好報答

第2項同巴打相反
細過老母幫我訂校服一定會叫校服商加大1～2嗰碼
就算校服商度身訂造都喺會比佢要求改
搞到嗰陣返學要着住條瀨屎褲，小學上到初中都喺咁
到高中返part-time自己找到錢先買到條啱碼數嘅褲

Btw可能有少少離題，純粹想喺到發洩吓
不過我嗰陣屋企經濟都唔喺咁好，大佬要上大學，家姐又要讀高中，屋企要洗好多錢
都喺要體諒老母嘅

同意

其實會仲健康左你咁食法
雞胸真係好難食

有時坐地鐵一人多
就覺得好快會有交嗌咁
有時我自己上連登都會係咁屌人

好偉大嘅媽媽

真係要好好對佢 搵男朋友都搵個愛埋你家人嘅

呢個po 搞到我係咁諗起細個嘅回憶
好想喊

而家銀行負撚哂錢，要挨兩個星期

講乜撚野

所有呀媽都好偉大
為左自己仔女點難捱都會捱落去
有時睇完依d post都會走去攬下媽咪

一家四口要同爺爺嫲嫲住，得一個極細空間同一張碌架床，同細妹訓上面，老豆老母訓下面，完全冇私人空間，食飯成日食隔夜餸，日日番學放學做功課，冇娛樂活動

房署一向只可以延遲交租 從來無免租呢樣野
個主任仆街唔同你講姐
你可以去社會福利署 叫佢幫你交租=免左租金
Btw有人試過冇交一年先再最後通知 即刻交番萬幾蚊

其實哩到有幾多個人信「窮人唔好生仔」？
我屋企單親 個死鬼老豆攞住綜援唔做野
明明有手有腳都唔做 只係拎啲錢返強國去溝女搞大人個肚
我喺中學除咗要煮雞蛋治當正餐食
日日都要行路返學 行到成個身都溼晒 返到學校仲要比啲frd問...
小學嗰陣 書包個底爛咗 我唔敢同佢講 只好用啲牛皮膠紙痴返好佢 第日爛咗 再痴多次 同埋縫吓線
幼稚園嗰陣 搞啲大食會 個個細路仔嘅家長都要整啲小食比細路仔帶返去大食會 人哋就整菠蘿腸仔
佢就喺雪櫃拎一包雞肉腸就算數 一包好似得8定10條 而我嗰班至少都有25人
雖然我係比綜援養大 不過諗返都覺得綜援係養懶人居多

媽媽

真人真事 有個唔記得同form定低一form同學日日冇錢食晏 lunch去7仔叫啲同學每人食剩啲比佢 佢湊夠佢一人份

我自己，試過有排唔記得冇工開定點 銀行唔夠$100 喺屋企搵到張1000yen 去銀行櫃枱兌咗佢 㩒返$100出嚟

見過同你類似，小學既時候屋企附近有個係街邊賣菜既婆婆，記得佢會自己同自己講野仲好大陣藥油味，個陣小學生又做唔到啲咩，每次行過都會望下佢，有次行過見到佢食白飯 見到個心勁唔舒服呢個畫面徘徊左係我個腦好多日，到而家都仲好記得 至此之後我真係好驚係街見到啲好慘既婆婆。唔知大家記唔記得維園個路宿婆婆，其實我見過佢好多次，見到佢過身既新聞之後真係好後悔係冬天既時候見到佢點解唔買杯熱飲比佢 成日ff將來如果發左達我一定要幫啲婆婆

飲水 加糖加鹽 訓教囉

睇到眼濕濕 成班正撚樣黎

你有冇試過嬲人嬲一陣就暈足成日
最弊嗰條友又唔理你
做啲損人不利己嘅事 一嚟晒時間 二嚟好撚辛苦

食屎

初中嗰陣昅到老豆戶口得廿幾蚊撳唔到出嚟
唔敢同屋企攞錢，成個幾月返學都無食lunch
lunch time比人問點解唔食飯唔識答，9up話唔餓
好彩個肚無響

Year 1貼錢係中環返intern，餐餐lunch都食麵包，仲要特登行到離公司遠一遠，因為唔想俾同事見到，仲要呃佢地話約左人食飯先唔同佢地食

中學同d fd出街食，自己冇錢次次都拎隔離枱的剩飯黎食

上咗小巴先發現自己原來唔夠錢 急call 朋友係落車位等我幫我比
窮過都唔識珍惜 而家好大洗

1000yen換到100蚊 幾時嘅事

中學一日廿蚊零用
扣埋車錢乜都冇，晏就要一日食一日唔食先夠，如果想埋堆出去食要兩日唔食晏

我都糸，見到D慘嘅人個心會勁唔舒服.但奈何自己真系能力十分有限(屋企系草根)，所以出街見到都去避開D,望少幾眼

好幸運地，依家男朋友是這樣

係呀！媽咪都話，如果唔係我同家姐，
一早離咗婚，
真係情願佢哋離婚，
有呀爸同冇都一樣。

係酒樓做果陣 食2手點心

大家窮過
知道窮人唔好生仔未？

利申 屋企細個環境唔好
好彩老豆努力搵錢
大個有機會去外國讀書都係死慳死抵咁
同身邊d有錢人仔女勁大落差

知你慘，所以你比心機讀書好嗎？唔好樣樣野都是撚旦咁。

得罪都要講句，系你老母

好細個小學雞嘅時候
當時放暑假
呀爸呀媽都返哂工
三兄妹乜嘢食都無 又1蚊都無
雪好啲冰食就當食左餐
大個最窮嘅時候就係銀行個位數100蚊禁唔到出黎
同朋友夾錢先買到個m記窮撚餐
食完唔夠飽 諗住等隔離檯走左就食佢地食剩啲嘢同飲佢地啲汽水
點知嗰晚捕左成粒鐘都無 全部人都好似知我地想食二手餐咁 食到乾乾淨淨

連續幾日兩個麥當勞軟雪糕頂肚就當lunch
唔係呃你, 嗰陣屙既屎真係好似唧嗰D軟雪糕咁軟, 但係棕色既
過幾日真係覺得頂唔順喇, 先改去七仔食杯麵
當其時軟雪糕仲賣緊兩蚊一杯

試過中學唔夠飽
問人佢D飯食晒未

無錢坐車係街問人攞錢
當時我話要5蚊，嗰個人畀咗20蚊我，我話唔洗咁多我剩係要5蚊，佢點都唔肯收返
呢件事感動咗我好多年

求全班同學睇完份報紙比我攞去賣 每日都帶個大袋返去裝 好彩大部份人都肯比我
到而家都好感謝你地 不過勿相認

每年都會等圖書館大盤點 會有啲書唔要 送比學生 我會攞大部份去賣

連住幾日食飯盒

有一次夜晚同班朋友買左啲酒去九龍城寨公園飲酒，記得果陣都涼涼地，當我地飲得七七八八，收起曬啲啤酒罐行出去公園門口諗住dum落垃圾桶，之後有個婆婆行左個黎問我地可唔可以比佢，我地梗係話可以啦。
而令我咁深刻係因為果陣夜媽媽又有啲凍，個婆婆攞左我地袋啤酒罐，慢慢行左去公園門口隔離嘅一堆紙皮度，放好啲啤酒罐係一邊，之後訓係堆紙皮度。
我唔記得婆婆咩樣，但果下果種心酸真係宜家都記得

好在我份人夠自我中心 最多都係介意人哋眼光一兩日就算數 先keep得住個童年
冇錢出街玩咪玩部電腦舊game 或者睇電視廣告睇成日
講慘我一定唔夠大家慘 不過窮人嘅仔細細個已經有好多野要煩
宜家佢死鬼咗 自己自由啲 好彩入到U 見識到啲玩又叻讀書又叻嘅名校仔 先開始反省自己嘅頹廢生活
有時見到啲內向嘅人 其實我就知佢哋嘅生活應該同我相差無幾
窮人細細個冇娛樂冇話題 如果唔打波 連識frd都難
唔知係中學定小學 我著過一啲穿咗窿嘅褲出街 搏冇人睇到條底褲
不過窮有窮好 細個食到一杯雪榚已經好滿足 宜家好奢侈 食極都唔會開心 但係又想用錢

去飲著校服

中學時期單親家庭老豆失業
冇飯錢冇車錢
老豆叫我自己諗方法搞點佢
返去搵社工幫手乞飯
原來中午送飯會預多幾個,預左有人拎錯飯盒
咁我就係等人食哂飯冇出錯之後去拎
如果果日有意外有人拎多左我就GG了
請半日假,事關要回家煮營多醫肚
5 日早餐都係生命麵包
晚餐老豆煮齋

老豆話有手有腳,男人要有骨氣,打死都唔會拎綜援
捱左半年

果時無野做 又未揾到工 d錢一日一日咁燒
有日街邊有d人叫我捐錢(月捐果d)
我話無錢 條友死都唔信 仲要話望落唔似點點點
最尾傾到喊左出黎

窮到只係可以日日偷食屋企啲鮑魚同龍蝦...因為無錢出街食飯

阿哥賭輸晒飯錢 三日只飲咗兩杯水

然後暈咗送入醫院 第一次覺得醫院d飯好好食

細個兩三蚊包家樂牌通心粉
煮到佢漲一漲發哂水同老豆兩份食
唔夠飽就係咁飲水

中學嗰時屋企出事 係完全無錢
計到盡 每日都係只可以食cup noodles同餐蛋飯
星期日同friend出去 無錢食野買野飲
帶左個杯面同水樽出去
係7仔整黎食 去體育館斟水飲

我都少少要面 其實果下都幾無自尊

仲有一兩日直頭唔夠錢搭車翻學
所以話 有父蔭真係好重要

每次食橙都要切4格分比4個人食, 相比上面啲回覆完全唔夠窮

咁食4次橙 係咪等於食到一整個橙

窮到冇食生果嘅習慣

身上$20都無買唔到連登ac仲要俾人炒高個價

有雞排食都叫窮？

八達通增值10蚊

為左慳usd$2.5 行二十分鐘番學

澳撚？

咩事搞成咁呀

過左香港冇錢搭番嚟九龍

細個瞓木板床拎綜緩 食罐頭野生菜大 呀媽讀到小二唔識字 細個瞓上隔床跌落地下兩次 第二次跌撞中個腦得10歲唔夠智商 出世到而家都未見過老豆 呀媽執紙皮罐頭養大我 唔識教我我又唔生性 小二到小三做街童周街偷野 綜緩個社工同呀媽傾過幾次 小三暑假踢咗我入兒童之家 如果唔係我應該金毛mk走粉嗰堆 衷心感激嗰位社工

巴打你咁有勇氣問同學仔

唔記得帶黑卡
但有$10000 flow cash

銀行淨返雙位數
我堅持

唔出街

窮就咪撚生啦 細路仔係無辜

試過日日食麵包當正餐

呢樣真，人窮志不窮。

中學果陣
有親戚死左要我屋企埋單
我屋企人係愚孝加宗教撚
搞身後事搞到爭銀行十幾萬
果排仲要老母失業
中3-中5 全屋過住d勁撚窮既生活
人生最冇野煩既時間比個親戚累撚到冇埋

簡單五個字完美表達到嗰種悲哀

連登咁低質就係因為你呢d自以為好笑嘅白痴仔

果時藥店5蚊有一盒10支醫療用葡萄糖水，每日唔吃早餐，到中午飲一支，挨到夜宵買個幾蚊炒麵

唔使理佢啦 attention seeking嘅垃圾小學雞

遠定近個親戚

二手已經好癲 三手係點做到

岩岩畢業出黎做野時
老豆就破產

出糧17k, 比左10k屋企租屋, 雜費
5k幫老豆還債

一個月供埋mpf得番1200鬆d

番工地點搭車十五分鐘
我選擇行45鐘番去

食方面
去超市買麥皮
早餐, 午餐都係用公司滾水沖麥皮

一罐46蚊, 可以食到10日, 20餐
每餐都係2蚊左右, 晚飯就唔食
或者去街市買10蚊5個爛橙, 食一個當晚飯
一個月大約食左200~300蚊

過左呢種生活半年, 我覺得自己死唔去好西利
體重由畢業前180磅, 去到得番130磅唔夠

weekend要有一日搭車出去旺角見下女朋友
每星期洗約莫$200蚊同佢食番餐正常餐廳/掃下街
連埋搭車, 每個月都清袋

諗番起, 都好痛苦

而家過左4年, 終於有番180磅

試過無錢洗底褲

有咁嘅心已經好好
到你有能力先去幫手啦

廿年前 我讀緊小學二年班，原本屋企經濟係正常既，有習補、幾乎日日食Ruby Thursday 、又可以日日扭老母買靚野靚文員、放假去繽紛樂園想玩幾多幣就幾多果種..
但 好景不常，果年屋企發生左啲事，無習補 無街去
仲窮到要食豉油撈飯，老母仲驚我同細妹唔開心，扮樂觀話「得閒食下唔同野嘛！」一開頭同細妹仲覺得好過癮，點知之後餐餐都係豉油撈飯 煎蛋都無㗎 老母仲驚我地食到悶，又會加啲蔥呀 紅蔥頭呀一齊煮啲豉油
果時都慢慢意識到我地係窮人 好驚俾啲同學仔知我餐餐食豉油撈飯
好彩 咁窮既生活 當時都捱過了.. 老母我愛你

我淨係發現我會無啦啦好憎一個人
覺得佢懶有禮貌? 扮和藹可親?
唔知
總知好憎，仲搞到自己成日留意住佢一舉一動
但好多人同我講憎一個人唔一定要有原因

知唔知自己講緊咩

曾經做童工，幫手搬垃圾

好可悲咁發達嘅地方會有人咁樣生活

我最窮個陣慘到要食杯麵

細個同朋友出街去粉麵檔食野，由於太窮無錢叫多個餸，淨係叫左個淨麵，
又怕食唔飽，落咗幾匙辣椒油，辣到胃脹哂就可以拎到果種飽肚感 而家諗起都覺得慘

有時見到呢啲情況真係好心酸 但垃圾政府只係分薄福利比埋新移民

問隔離屋借罐花生醬
之後奶曬佢做夜晚
食左我成個禮拜

後尾我同鄰居講唔見左

一千蚊搞喪禮
我比多一千你幫自己搞個

係呀
難怪佢地咁神憎鬼厭

文盲
讀好d書再出黎柒
留個tg比我 你死個陣 叫你老豆揾我
過1萬蚊比你送終

唔怪得食到你咁撚蠢
中文都理解唔到

聽完好滾動

睇到眼到濕
中學果時 因為屋企窮 老母冇比過零用錢
平時1點先食飯 11點有個小息
因為小息冇錢買小食 1130-1點段時間真係好餓好餓
我依世都記得個感覺 頂左6年

呢招聰明，明白提升血糖唔會暈

去得外國讀書都仲好意思係到留言話自己窮

$10 4包鹽焗雞粉開水+社區中心攞嘅米食左兩個月
一包粉食到2日
由果次開始唔敢再裸辭

係赤柱坐緊監時，為左想買一張陳奕迅演唱會飛比當時既女朋友，賣左3個月人工比另一個囚友，佢叫佢老婆係外邊買張演唱會飛比我女友，監房因爲正常既飯餸係比人偷工減料得好厲害，所以係完全無味道，一般人係靠份糧買d野比自己食。

我就3個月無食其他野，半夜經常餓醒，有囚友送左一包餅乾比我，我半夜11點餓醒時拆左黎食。

後來我女友知道左，佢係信入面講，佢知我一向唔鍾意食餅乾的⋯⋯⋯

最後都係唔可以一齊，我上年6月4日結左婚，佢就今年5月20日結左婚。

我以前同佢係愛得好轟烈的，為左對方做野做到好盡的。

原本都唔記得有呢件事了⋯⋯⋯半夜餓醒真係好淒涼

窮，有時除咗金錢上缺乏，最可怕都係精神上的折磨。

中學起，得老母返工，老豆每日都煙酒賭..
當你開口講錢，老豆都會話你大洗，鬧足你一晚.. 之後會狂洗你腦，例如佢細個點窮、之後點勤力做嘢，養大我.. etc.

最記得係中學期間只買過一件衫+一對鞋，著咗5-6年..

最後，當你升到大學，老豆老母會軟硬兼施咁勸你唔好讀，早d返工養家。果下，我已經分唔清咩人會真心對我好..

捱完幾年大學，出來做嘢，日日俾老豆鬧..

做咗幾年嘢，同女友買咗樓，佢哋先開始對我改觀。但我諗起之前d日子，我個心都會痛一痛，唔識點去愛佢哋..

行路返屋企

試過讀書果陣窮到無錢坐車翻屋企
偷哂全班啲cal機去賣
60蚊部，10部600
教課書都偷過，一本幾十，十本都有幾百
不過最好pay係偷電話，
一部最少500，有啲有1500-2000

頭盔 發夢見到

小學要用繳費靈交錢，屋企窮到交20蚊都只係入20蚊落戶口，點知過數要扣2蚊手續費，再入返2蚊又扣左，如事者搞左成個星期，結果比手老師當住全班面罵冇錢唔好讀（成世都記得 ）
細個成日窮到冇錢食飯胃痛，想問屋企人攞錢，但當朝早打開爸爸銀包，見到得返20蚊都唔好意思攞

餓到要食曱甴 人生陰影

一包生命面包食兩日

原本屋企都算富裕既
但小學三年級個陣老母生癌症
去私家醫院用左好多錢醫
到依家老豆都唔肯同我講實數
當時係去到賣埋樓既地步
老豆個陣要長響醫院陪老母 辭埋職無收入
因為當時都幾危急
一日俾廿蚊我 老豆話已經盡力俾
個陣日日由長沙灣行去九龍塘返學
幾乎日日食齋包 因為最平 4蚊有3個
當時食到一次3蚊既腸仔包簡直係人間美味
好記得有次同學仔為左儲開心樂園餐玩具一次買左3個餐
佢食唔晒分一個餐俾我 當下簡直想喊咁濟

好彩老母最後都救得返 老豆亦都東山再起
仲供埋我去外國讀書 但我一世都唔會忘記個段經歷

原本屋企經濟都算唔錯 屋企人同親戚搞生意
去到小學2 3年班
個仆街大伯搞到一身債 仲要係用公司名義借
佢之後話分開搞 之後連債都分一半比我地
個2 3年餐餐都食得唔好 但詳情都唔太記得 可能太唔開心

個幾年d 親戚講野又難聽
好彩呀爸頂得住 好似用2年幾還番晒成千萬
之後仲供到我去外國讀書

佢係我偶像黎
但有時會好大壓力 好似追趕唔到佢咁

100蚊俾條女過一星期

個時唔記得帶鎖匙 屋企人去左旅行
凌晨兩點幾周圍搵人乞食 喊到仆街

冇錢叫雞😭唯有屌op老母

你爸爸好勁

向每一位同學借一蚊 借夠十個買個麵當lunch

自問係小康之家 唔算太窮 唔使憂柴憂米
初中果陣 我老友係單親家庭 好窮 佢勁慳 成日食個包就算或者唔食 我地成班就會扮食唔曬比佢 玩遊戲赢咗啲文具扮唔想要比佢 慢慢比佢影響到 我會為咗買枝水平少少 專登去隔黎街 特登等到特價時段先去食野or買野 變到勁慳 但明明唔係又唔係無錢

老豆有錢煙酒 冇錢買啲衫鞋比你
對你點 你應該最清楚

佢話佢用緊自己錢.. 加埋係佢嘅必須品..
有時，見到大家父母雖然窮，都會將最好的給子女，我都幾羨慕，亦很心痛

養兒防老

嘩 呢個睇到好心酸
巴打 祝你生活越嚟越好
幸幸福福

唉.. 你知，大家知..

細個果陣無飯開 哩入麥當勞個垃圾桶入面等人倒啲食剩既薯條入黎比我食

你呢D唔係真窮,仲有錢食放題,而且仲有錢挨到出糧....

再見亦是朋友?

供去外國讀書呀
做生意失敗呀
唔該真係收皮啦
呢d自己攞黎 知唔知咩叫窮？

屌你老母

你地班好有愛

都有另一個可能性,但阿伯學人返大陸包二奶,慳慳埋埋返上去俾家用.
同埋有D人唔係窮但慳到好誇張

十日冇食過嘢

好多人都唔知咩叫窮

廿二歲爭人三十萬

我有個朋友經歷同你好類似不過就差在場景唔同，搞到我懷疑你係佢

日日行40分鐘路返學放學
每餐去M記拎茄汁黎點兩塊生命麵包再灌水頂肚，早瞓遲起，為左保持體力扮受傷唔上PE堂

老老實實，一日五十蚊係得咁多，維持左一年，諗起都驚。

由細到大攞咗18年老綜
太多事例 講唔哂

窮人生仔正仆街

鬥慘定鬥吹水

睇完個post ，原來香港有d人可以咁慘

點折墜法？

試過返學坐巴士無錢坐5.2... 但我好記得巴士司機好好人話今日唔收你錢，你快啲上嚟啦。 等你大個咗就比返5.3我啦。

就係呢一句，5.3蚊到我依家出嚟做Part Time都好。依然定期捐錢比啲有需要嘅小朋友。

多謝呢個post 令我更加感恩現在擁有既一切
雖然有好多都係吹水

睇哩個post 諗返起細個冇錢 生活要點慳錢
個post其實係咪教人儲錢

Exactly the same

日日十幾蚊飯,
或者幾蚊豆腐,
頂左半年

咁都得罪你？

屌
之前食m記
自己又加大又叫多4隻脆弱雞
食到咁上下有條友望鳩住曬
跟住食唔曬去個廁所準備閃人
一出黎就見到個阿伯食緊我堆野

當時二十二歲，其實唔知係唔係我好運，最窮既時候我去大家樂想食二手飯。
夜晚去到大家樂，睇下有無小朋友，OL果類人，因為佢地食唔曬既機會最大，其實一入去個經理已經望到我，佢應該知我想點。
好好彩有個OL食咗半份叉燒飯俾我睇到，我企喺佢後面扮等位，OL見我企後面就快快手抹咀就起身走。
我坐低咗，對住眼前既叉飯喊咗出黎，但又好怕俾人發現，掙扎緊到底食定唔食既時候，個經理衝埋黎收走左碟飯，俾咗佢身後既啊姐收走，我真係好想喊出黎，但係我無錢俾，我做得D咩。
我盡全力忍住眼淚，但眼淚仲係咁流出黎，我最估唔到既係，收走碟飯既經理，喺褲袋搵咗張代餐卷出黎，叫我拎去櫃面睇下想食咩。
你點攻擊我，點凌辱我都忍住，但係俾一個唔識既經理咁幫我一把，果一刻真係爆喊同不停多謝。
我買完飯，坐埋位，個經理同我講:「唔駛多謝我，頭先碟飯你食咗，你一世都抬唔起頭，成世都會記得，第時無飯開你搵我，公司個個月都派呢D餐卷，我地都用唔曬架。總之你記住，將來你有機會，一定幫返其他人。」

呢種生活過咗一個星期，最後我問朋友借錢，還返俾個經理，講大話呃佢話搵到份散工出咗糧，其實係我無面再開聲食免費飯。

辛苦啦巴打

嘩屌
咁你點走出個難關?
依家幾歲 ,咩情況

屌你老母呀

買完野個身得番十零廿蚊, 去ATM提款諗住食飯

點知戶口得番$20.3

具 sor

HD出黎2萬

I know that feel .以前係外國有次全身得返700港紙 買左特價雞翼 第二朝煮時發現有d 綠綠地 先用滾水滾廿分鐘再煎 好難食但人冇事

細個要執紙皮去賣

有一期唔生性，賭到褲穿窿，又唔想靠屋企
銀行得7蚊，要叫朋友入93蚊畀我拎出嚟買麵包，不過最後佢一炮借一皮畀我

餐餐食七仔撈麵

白飯溝撈面

戶口得六十蚊，要中同入40蚊俾我，先可以喺櫃員機度拎錢，拎完張100蚊紙去7仔打散還番40蚊俾同學

細個屋企窮
返小學有一日得隻凍晒嘅蛋做午餐
我搣蛋殼嘅時候唔小心將隻蛋整跌落地
之後喊晒口咁洗返隻蛋食

飲魚蛋雞翼湯

如果真係有需要就入一入去留言，就近都會幫幫手

打多份工

細細個嗰陣 一家5口得老豆一個返工 餐餐都蒸肉餅 加個菜 有一次我食哂啲飯見到好大個肉餅未食 我自己一野食左佢 比老豆屌到仆街 因為佢地冇餸送飯食 我到依加都仲係好撚內疚 嗰陣生活真係好難捱
好在依加屋企搵到錢 唔洗再過嗰種生活

呢個真係好朋友

實際啲 3人家庭月收入9千至1萬 我老母竟然仲儲到錢

一開頭仲以為經理係衰人
原來咁撚好人,睇到眼濕濕

lucas搏12碼個場？

垃圾

唔食野

放學每日行個幾鐘番屋企

戶口得番98禁唔到出黎
身上連搭小巴番屋企既錢都無
每餐一個老麥十蚊包

係canteen拎同學個碟去添飯添汁食一餐

Why 迎新日冇介紹過HD學生支助啲野

Send 錯 自

細個小學環境唔好，又要供家姐讀書。日日食菠蘿包/牛肉粥/牛肉腸。星期六日食碗10幾蚊嘅車仔面或者M記已經好開心，都可以話有三餐溫飽。牛肉粥食嘅機會比較多，所以家陣一食牛肉粥已經想反胃.....

自己一個住 唔敢問屋企人攞錢 要等到下個月7號先出糧 宜家得番呢度啲錢

兩日無錢開飯，第三日忍唔住去執二手薯條食

無錯。 非常之認同。

讀大學個陣斷哂六親窮到搭車番學都冇錢焗住走堂，偶然番一兩堂撞正班同學去唱k因為冇錢去唔到自己一丁友上堂，每個月都煩點交電話費，之後搵到份part time做full time時數先生活好少少，但final year個年幾乎冇出現過係大學入面，本末倒置

學債？

中學個時老豆老母生意失敗，錢唔係冇，但唔會肯比我，佢可以有錢出去威但我想番學食飽d都比人鬧晒錢

冇記錯中2左右開始得20蚊一日連飯錢，每個星期只可以增值一次50蚊八達通，如果要增值多次又會比人鬧

之後到中五每日多左10蚊，唔夠食都係唔會幫你，總之當時如果係要食飽d錢最多夠食三日

因為有時放學/放假會出街，如果食左飯就會冇錢出去玩，所以寧願唔食

個時食飯係會痴住d有錢食飯既同學去大快活，人地嗌咩食我就加兩個飯痴飯食，我都好多謝當時冇睇我唔起既個兩位同學，肯同我share

到左會考之後我冇打算讀書，但比老母逼左我入私校repeat左兩年，個時d同學個個屋企都有錢，就算窮極都唔會好似我咁冇錢食飯，個時基本上都係要社交就冇食飯

我最記得既係一對皮鞋我著左4年，鞋底穿晒窿我唔敢嗌換，因為屋企話冇錢，每次落雨番學鞋底都一定會入水，真係著到著唔到就拎老豆換左既個對鋼頭地盤鞋番學著，波鞋都係得一對由白著到黑，我唔敢話要買，衫褲都係著人地比我既二手衫，一件都冇買過

冇錢搭車番學都唔會理，我試過一星期有三日係每日袋住16個五毫子番學用黎搭車，係自己平時用落d毫子儲低先有，全身就係得呢8蚊用黎搭地鐵番學，冇錢食飯，水都冇錢買要R人水飲

就算係咁我都每日番到屋企聽住人話我晒錢，用佢地d錢乜乜乜，太多野講唔晒，但我覺得我人生最冇尊嚴都係呢段時間。

到我搵工，工都未換到已經開聲要3份1人工做家用，第一份工搵7.5k，佢話要我2.5k做家用，我話最多1k，唔要算，佢都係要，之後就不停比說話我聽，每個月尾準時過公司出糧黎問你拎家用，你話未出糧佢就問你點解

係呢個所謂屋企除左比錢佢之外，我唔知有咩係我有份

每頁睇到想喊，相對之下我果啲好濕碎

經理呢句好撚有型

讀書個陣有個肥仔屋企好窮 連校服都冇錢買 要借人 書包又穿哂lon 條帶又爛哂....每次小息落小食部買野食都扮細食食唔哂 然後同佢講「我食唔哂嫁 不如你幫我食d呀！」佢係個好肥好肥超肥嘅肥仔 每天夏天見住佢流哂汗咁行樓梯上課室咩住個爛書包 食野又好急好狠狽就覺得佢好慘好慘...佢好似係單親家庭 靠阿媽汁紙皮生活 佢仲有個細佬 次次學校有咩活動都冇錢交冇得去 諗反都覺得佢好慘

睇完個故事有啲想喊

我一餐食兩盒 10蚊

以前老豆生意失敗窮到租都交唔到，要依靠食物銀行拎救濟米，我記得月尾阿媽個銀行得50幾蚊，佢銀包得20蚊，所以一直都好慳
到宜家我出黎做野，環境好左好多，我同細佬都成日比我阿媽話宜家環境好咁多點解仲要咁慳，對自己好d冇

小一小二個時 ，屋企環境真係好唔掂
咁學校有飯堂
而又係班學生攞個盤排隊拎飯
咁我次次都係見個朋友食完
問佢攞個盤去叫啊姨幫我添飯
咁既情況先係晏就個餐叫食到飯
咁食二手飯既日子都有半年
到依家都係慣左食晒所有野先叫食完

都仲可以咁肥

倒返轉係環境好左對屋企好啲 但阿媽慳慣左行返以前個mode

日日lunch食canteen11蚊飯

試過係KFC食飯個時隔離枱有個婆婆，食食吓發現佢係咁望住我，我嗰時又知道佢係等緊我食完然後食二手，但嗰時我同緊屋企人食飯，我唔敢出聲，跟住我見到仲有一隻完整嘅雞，我就扮好飽諗住唔食，仲快D叫屋企人走，想留俾嗰個婆婆，點知我屋企竟然拎埋走，咁啱個陣已經好夜，個KFC員工見到我地一起身走人就即刻執嘢同埋趕走走左個婆婆。個時覺得自己好無用，因為自己既無膽唔敢出聲而搞到個婆婆可能因為咁而要捱餓，最後我係我行返屋企條路一路行一路喊到仆街，點解我連小小事都做唔好。

對唔住，我認我係仆街

我只係想講如果遇到呢啲咁嘅事，唔好諗幫左先算，呢個世界好多人需要幫手，唔好好似我咁得過諗字又唔敢行動，到最後幫唔到人又搞到自己後悔。

利申：講講下好似離左題

搭車返工，無錢搭返屋企，山窮水盡，日日食15個幾三個嘅合味道，要人地俾錢我先返到屋企

屋企人過身，自己緊讀書
無錢搞身後事
要左借右借先夠錢搞個簡單嘅
之後向社署申請返啲錢還比人
喊到仆街

賭債，所以我認為自己是抵撚死的

窮到覺得5蚊買一個麵包食已經好奢侈

我地食得起嘅
有時真係想買野比佢食算

大概明白

無離題
呢樣我覺得係呢個post嘅其中一個意義

試過最窮嘅係
首先屋企人多，冇錢交水電煤，拖得就拖
日用品買唔起，一條值廿蚊嘅廁紙都拎唔錢出黎買，要逐卷買，俾人cut電要用蠟燭點燈沖涼

唉！賭真係害死人

而家會唔會變到好大食

教蓄
兩蚊對佢黎講好少姐 點解唔幫吓學生

睇到眼都濕 好想喊

留名

好心酸 有人過緊呢啲生活

好老實就冇真真正正窮過 當然同有錢都扯唔上

老豆老母幾辛苦都肯供我讀書 就算係大專比人話冇用佢地都供我讀 想我接觸多啲野

佢地好少買野買衫 多數都係買比我 我有時扭買野佢地都會買 明明唔係有錢

今時今日我就算搵得唔多 我都願意比2/3既糧做家用 等佢地輕鬆啲 當日佢地可以用少啲比我 我點解做唔到同一樣既野先

所以話最根本既問題真係香港既房屋政策 有幾多人比啲租金搞到生活變成生存 想要個安樂窩變左一種負擔

頭先聽朋友講新加坡有無錢都好
到左35歲就會有間大組屋
即刻諗緊香港人由畢業出黎做野就諗緊第時點買樓
但人學一畢業出番完全無呢個負擔，真係舒服好多
當然，人地睇醫生好貴
但講真後生細仔會有咩病痛，到你老左屋都無，幾平睇醫生都無用

一日一餐
為慳車錢，行30分鐘返屋企

利申：而家

以前做過八路軍？

sosad

巴打搞咩？澳洲邊度？學生？

若果能證實到你係迫於無奈先會咁，我就幫你。

個經理好好

咩事，睇下有冇野幫到你

已經見過唔只一個reply係小學交唔到錢畀老師鬧
都唔明呢種教畜點解唔早啲死
最好係重病絕症好撚辛苦先死得去嗰隻

殘體冇人屌

食曱甴

睇完都覺得自己唔慘，雖然身上一蚊都冇，但係都有朋友幫，至少唔洗出去食二手飯，不過果一排係冇糧出又追唔到，日日精神緊張，搞到依家個人痴痴地，真係好嬲

樓上果位澳洲手足，住邊一頭，睇下有冇咩幫到手，自己雖然都冇錢，但係都可以借住一百幾十比你解決左先

沒有最窮 只有更窮

香港好多上一代窮人無用過腦就去繁殖

睇到呢個post諗起細個好窮，連兩三蚊雪條都買唔起，每次諗起都好心酸

銀行得返幾十蚊拎唔到出黎

執樹皮食

年幾兩年前，返夜淨係買麵包做晚餐，有日食淨左個帶走，收工時候已經天光，經過見到有個露宿者 就靜靜雞擺低個麵包比佢，其實好希望自己可以做更加多幫到佢地 香港地真係有好多人生活好艱苦

窮到想死 個期椎間盤突出短期返唔到工 郁都有困難
如果唔係當時既女朋友支持我 早就跳樓死左

日日訓醒就2點幾
落街買2個炒麵王10蚊 公司食飯就完咗一日
維持咗月尾嗰一個禮拜
其他錢買咗啲嘢飲
總共110蚊

新加玻供強積金係幫你供樓

咖喱嘔腩汁點二手薯條

阿爺大地主黎 文革比人批到乜都無

見到地上有蟲會好感恩 因為我哋有得補充蛋白質

見到老鼠仲好，有肉食

呢樣真係生不如死

香港啲強姦金

冇話得罪我 不過想講唔係窮先會慳 可能我表達得唔好

中學個時比唒啲錢丫哥交學費，一開始仲可以同人share食一盒10蚊飯，之後無錢到同學係課室食lunch個陣逐個問佢地可唔可以食一啖

我好似開左個Viral post

。。。好sad

窮唔一定慳
有錢唔一定唔慳
兩者無必然關係

窮到街邊只可以畀五佰蚊乞兒，搭地鐵唔識入閘。

聽到都覺得可憐

買箱營多啦，月租就無人幫到你了

日日等吉野家做下午茶去食細牛當晚飯

死監躉自己攞黎

巴打好返未

你都識得講幾鳩十萬一啦，好多屋企都係無咩錢，勉強供的

細個果時屋企窮, 小六畢業營100蚊無去, 跟住上到中學又要臉, 唔想帶飯(小學帶足咁多年), 一星期廿蚊飯錢, 食D 炒米/糯米雞就當一餐, 一星期有廿蚊零用錢, 有時拎埋黎食飯,

細個知自己屋企窮, 好多洗費可免則免

係佢既精神同經濟支持底下 醫好左 後尾還晒d錢俾佢 可惜最後都唔能夠係一齊

成副身家：53蚊

細個時，屋企好窮，家姐做過援交幫保屋企，屋企無人知，以為佢一直只係返麥當勞。記得果時有次聖誕節，佢送左部MD機比我，果時覺得好貴，阿爸阿媽肯定唔會買比我，真係勁開心，日日帶住黎聽，但係屋企無錄MD的，次次想錄咩歌，就同佢講，過段時間佢就會錄好拎返黎比我 。這件事過左差唔多20年後，我最近先知道，好彩佢以前買比我既野好多都有留到，現在我買左個膠箱，一件一件放好曬。

失業果陣一日食一餐
勁易好眼訓，
訓醒搵工，之後落街買20蚊麪....
捱左2個月

put左之後，輸到要去深水埗通州街天橋底 打躉，風涼水冷， 好多露宿者同志， 夜晚有明哥派

飯

我見過有一對老夫妻係街邊行乞
見到佢地係垃圾桶度執咗兩杯飲淨既珍珠奶茶
仲要擺入袋 我諗係諗住拎返屋企慢慢飲
加上伯伯坐輪椅個婆婆又行得慢
個下真係好心酸好想喊
平時見到人地行乞都覺得呃錢多
但個次真係忍唔住俾咗少少錢佢地 希望佢地可以拎去買野食 而唔係食垃圾桶執返嚟個d
一餐兩餐既錢對佢地嚟講真係好重要

差一毫子買包49.9嘅米 全屋搵渾都搵唔到

睇完個post之後今日好慳，
11點幾食左個盅頭飯，就返工返到9點，
但餓到就黎暈

反而想知對你咁好嘅女人 點解仲會變心？敵唔過現實？定你變心？

現實係佢地會袋起你個小小錢 然後繼續執

香港真係有呢啲事發生緊

我都見過乞丐揾垃圾筒食垃圾
但唔個大陸黎定本土

窮人生仔正仆街

細個一直都係著教會牧師個仔唔要嘅衫，文具、玩具嗰啲都係教會捐俾我，雖然我唔鍾意基督教，但我都幾感激嗰間教會。

小四自己整啲玩具仔響公園賣，有時啲叔叔見我可憐會幫趁下。

到左小五開始學校士多執左，我拎左20蚊出嚟，日日放學響士多買10支10蚊5支嘅汽水，然後每日朝早運返學校賣5蚊1支，幫補家計。

中一有一次我冇帶功課，個老師將我成個書包倒轉，將我啲野倒晒出嚟，見到我散落響地下嘅一大堆毫子，我好清楚記得佢鬧左我一聲死窮鬼。

中午我每日扮自己出去食，實際上我每日都自己坐響天台度，等啲同學差唔多食完飯返嚟就落返去。有一次俾個大我一年級嘅師姐撞到我，問我點解唔食飯，我呃佢話想自己靜下。後來佢日日都上嚟天台撞我，知我其實係冇飯開，咁啱佢又係負責派飯俾訂左飯嘅同學，話其實每日都有幾盒飯會剩，於是佢每日都拎兩個餐上嚟俾我食，一食就係幾年。

暑假嘅時候，當時有間麵包鋪嘅菠蘿包同腸仔包係賣1蚊，我每日就拎兩蚊去買兩個包，再去球場飲水。

中五會考之後，屋企實在冇錢，出左嚟做野，依家收入都還可能，身上一定會帶住個腰包，入面有幾萬蚊現金，咁樣我個心先會覺得踏實。有一次我同事買左個菠蘿包俾我食，俾我鬧到佢仆街，我真係唔想再窮。

難分真與假

辛苦呀媽一個女人湊大兩個小朋友
每日得返一包米粉都比左我地食先
住係鐵皮屋打風落雨同夜晚都心掛掛，但點都會保護住我地
就算班仆街親戚啲說話幾難聽，佢都會忍，一嘈怕班痴線親戚會搞到我地
佢身體唔好成日出入醫院，又要做手術，我好怕有一日佢會有咩事

而家我地大個左，收入多左，有時間就會同佢出街，帶佢周圍食同玩，佢開心我就開心
我無埋怨過細個幾咁艱難咁捱大，佢受嘅苦點都比我多，用盡能力去保護我地長大，好多謝細個一段段經歷去鍛練自己成長，而家好捱得，唔會郁啲就嗌辛苦

btw，而家叫做出左頭，比到好生活屋企。當年班仆街親戚睇死我無出頭等乞食，而家見到佢落難心都涼 我地會過得比你地好 食屎啦你班仆街，落難黎求我，以前又串得咁口響，你點對我，我點對你地

感恩

細路喺條街執咗一舊俾人咬咗半排嘅朱古力嚟食
咬左啖feel到過左期
但最後全部食晒

我話分手先 可能生活上好多小摩擦積聚無好好溝通好就一次過爆曬出黎 可能佢宜家都有男朋友了 怪自己無好好珍惜

中產或者小康之家
都有機會投資失利/週轉不靈搞到家道中落架啦

有輕微焦慮，試過冇錢睇醫生
斷左啲藥，晚晚失眠
但要生存，就要極唔夠訓地番工
食杯麵過一個星期
好彩多謝公司啲免費零食

窮人真係唔好生仔

對比呢度既經歷 我已經算幸福

日日食公司過期賣唔出既野食
利申：仲食緊

家道中落前都叫享受過 但窮真係捱一恤